證人作供】涉醉駕後喺醫院大吵大鬧 楊明被穿上約束衣拒抽血做酒測

楊明（原名林明樂）去年8月於山頂馬己仙峽道涉酒後駕駛，事後被控「沒有提供血液樣本作化驗」、「不小心駕駛」及「車輛門窗玻璃附有膠貼及透光度不足」，共3項罪名。至今晨，案件在東區裁判法院審訊，楊明只承認兩項控罪，分別是「不小心駕駛」及「車輛門窗玻璃附有膠貼及透光度不足」，但否認拒絕提供血液樣本作化驗。席間，兩名證人被傳召上庭作供，分別是兩名警員。第一位鍾姓警員指楊明當時不太清醒，散發少許酒氣靠在欄杆，因他表示沒受傷，第一架救護離開後，安排被告上警車休息；期間要求被告做酒精呼氣測試，並問了被告三條問題，被告回答過去5分鐘冇吸煙、過去20分鐘冇飲過含酒精飲料，以及冇服食任何藥物。之後警員拿出酒精呼氣測試儀器，指示被告做測試，但被告表示頭暈，隨後伏在車的枱上不醒人事冇反應，警員再召救護車，並拘捕被告。
雖有合理辯解不提供呼氣測試，因被告神情呆滯冇反應，但當第二架救護車到場後通知被告，被告表示自己上救護車，最後被告由兩名警員扶上車。到達瑪麗醫院後，醫生不反對被告人提供測試，惟被告與代表大律師單獨會面後，被告情緒一度激動，警員在等候室外聽到被告大吵大鬧，醫護人員及保安為被告穿上約束衣。第二位證人是警長，作供時指楊明在醫院病牀上迷迷糊糊，但醫生說被告適合做酒精測試，當他要求被告做血液測試，被告卻冇反應。其間被告說要去廁所，護士給被告便壺在牀上解決，被告不滿大聲說：「有冇搞錯？」醫生表示要為被告穿約束衣及抽血做酒精測試，警長對被告說：「如不做測試將會被檢控。」當時穿約束衣的被告眼望天花冇反應，警長拍被告膊頭問是否願意抽血？被告細聲說：「不願意。」於是正式拘捕被告拒絕提供血液樣本作化驗。警長對被告說他的駕駛執照將會交給警務處長保管24小時，被告點頭同意。
午飯休庭時，楊明與女友莊思明、代表律師清洪步出法院，其間楊明對清洪豎起手指公，被問到會否擔心？有沒有信心？楊明沒回答並登上七人車，而案件將於下午續審
Source:星島

唔信清洪咁都打得甩

太睇少清洪

嗰兩件pc仔問多兩問就答唔返一樣

技術性擊倒

呢啲垃圾case 都出清洪，有錢洗得鬼推磨

有錢都唔幫楊明打啦，因為莊思明咋